{"Questions":[{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"1953年，毛泽东和中共中央提出了从新民主主义社会向社会主义社会转变的","correctAnswer":"(D)过渡时期的总路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"土地革命的总路线/社会主义建设的总路线/社会主义初级阶段的基本路线/过渡时期的总路线"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期总路线的提出者是","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"刘少奇/周恩来/邓小平/毛泽东"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期的总路线、总任务是","correctAnswer":"(B)在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"无产阶级领导的，人民大众的，反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义的革命/在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造/鼓足干劲，力争上游，多快好省建设社会主义/以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"在新中国成立之初，我国处在过渡时期，社会性质是","correctAnswer":"(A)新民主主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义/社会主义/共产主义/资本主义"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"1953年到1956年中国国内的主要矛盾是","correctAnswer":"(B)社会主义道路和资本主义道路、工人阶级和资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民大众同帝国主义、封建主义及其国民党残余势力的矛盾/社会主义道路和资本主义道路、工人阶级和资产阶级的矛盾/人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾/帝国主义和中华民族的矛盾、封建主义和人民大众的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"下列对新民主主义社会的说法，准确的是","correctAnswer":"(D)是由新民主主义向社会主义转变的过渡时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是共产主义社会的准备阶段/是一个独立的社会形态/前途是资本主义/是由新民主主义向社会主义转变的过渡时期"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会属于","correctAnswer":"(C)社会主义体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资本主义体系/封建主义体系/社会主义体系/前资本主义体系"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"民主革命任务完成后，中国开始了由（ ）向社会主义的转变","correctAnswer":"(D)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"半殖民地半封建社会/资本主义社会/封建主义社会/新民主主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期总路线的主体是","correctAnswer":"(A)实现社会主义工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现社会主义工业化/对农业的社会主义改造/对资本主义工商业的社会主义改造/对手工业的社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立到土地改革完成前国内的主要矛盾是","correctAnswer":"(A)人民大众同帝国主义、封建主义和国民党残余势力之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民大众同帝国主义、封建主义和国民党残余势力之间的矛盾/中华民族与帝国主义的矛盾/工人阶级与资产阶级的矛盾/人民大众与资本主义的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义革命在全国胜利及土地革命在全国完成后，国内的主要矛盾是","correctAnswer":"(C)工人阶级与资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"帝国主义与中华民族的矛盾/封建主义与人民大众的矛盾/工人阶级与资产阶级的矛盾/农民阶级与地主阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国独立和富强的当然要求和必要条件是","correctAnswer":"(A)实现社会主义工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现社会主义工业化/实现农业合作化/建立社会主义国营经济/坚持社会主义道路"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国新民主主义革命阶段的基本结束和社会主义革命阶段开始的标志是","correctAnswer":"(B)新中国的成立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"土地改革的完成/新中国的成立/社会主义改造的完成/过渡时期的结束"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会是一个","correctAnswer":"(D)过渡性质的社会形态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"独立的社会形态/社会主义性质的社会形态/资本主义性质的社会形态/过渡性质的社会形态"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"1949年中华人民共和国的建立，标志着中国从半殖民地半封建社会进入了","correctAnswer":"(C)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义社会/资本主义社会/新民主主义社会/共产主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"建国初期，我国社会主义国营经济建立的最主要途径和手段是","correctAnswer":"(B)没收官僚资本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"没收帝国主义在华企业/没收官僚资本/没收民族资产阶级财产/没收地主阶级的土地和财产"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中（ ）是个体经济向社会主义集体经济过渡的形式。","correctAnswer":"(A)合作社经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"合作社经济/国营经济/私人资本主义经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中（ ）是私人资本主义经济向社会主义国营经济过渡的形式。","correctAnswer":"(B)国家资本主义经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"合作社经济/国家资本主义经济/自给自足的自然经济/个体经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中在国民经济中占绝对优势的是","correctAnswer":"(C)个体经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国营经济/合作社经济/个体经济/私人资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中在国民经济中居于领导地位的是","correctAnswer":"(B)国营经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"合作社经济/国营经济/个体经济/私人资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会的主要矛盾是","correctAnswer":"(C)工人阶级与资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"地主阶级与农民阶级的矛盾/工人阶级与地主资本家的矛盾/工人阶级与资产阶级的矛盾/工人阶级与农民阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"过渡时期的总路线被概括为“一化三改”，“一化”的含义是指","correctAnswer":"(D)实现社会主义的工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现私营企业的国有化/实现农业的集体化/实现手工业的合作化/实现社会主义的工业化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"提出使中国稳步地由农业国转变为工业国，由新民主主义国家转变为社会主义国家，是在","correctAnswer":"(B)党的七届二中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的七大/党的七届二中全会/党的七届三中全会/党的八大"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"解放初期我国国民经济得到恢复，民主革命的遗留任务完成仅用了三年时间，即","correctAnswer":"(A)1949年至1952年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1949年至1952年/1950年至1953年/1952年至1955年/1953年至1956年"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东正式提出过渡时期总路线和总任务是在","correctAnswer":"(B)1953年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1952年/1953年/1954年/1955年"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国过渡时期的含义是指","correctAnswer":"(D)从新民主主义社会到社会主义社会的革命转变期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"从半殖民地半封建社会到新民主主义社会的革命转变期/从半殖民地半封建社会到社会主义社会的革命转变期/从新民主主义社会到共产主义的革命转变期/从新民主主义社会到社会主义社会的革命转变期"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党提出过渡时期总路线的物质基础是","correctAnswer":"(A)相对强大的国营经济的建立","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"相对强大的国营经济的建立/土改的完成和农业互助组织的建立/以国家资本主义形式对工商业的调整/强大的社会主义阵营的支持和援助"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"通过没收官僚资本，新中国建立了社会主义性质的","correctAnswer":"(B)国营经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"集体经济/国营经济/混合经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思、恩格斯曾设想用暴力没收与和平赎买这两种方式来变革所有制问题，认为如果能用（ ）的办法变革所有制，将是最“便宜”不过的了","correctAnswer":"(C)赎买","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"没收/征收/赎买/合营"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的过渡时期总路线所指的过渡时期是","correctAnswer":"(C)从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"从中华人民共和国成立到国民经济恢复/从国民经济恢复到社会主义改造基本完成/从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成/从中华人民共和国成立到党的十一届三中全会召开"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中属于半社会主义性质的是","correctAnswer":"(D)合作社经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国营经济/个体经济/国家资本主义/合作社经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造的行动指南为","correctAnswer":"(D)党在过渡时期的总路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"列宁的合作社理论/马克思的赎买理论/列宁的国家资本主义理论/党在过渡时期的总路线"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"工人阶级与资产阶级的矛盾作为我国国内主要矛盾存在的时间是","correctAnswer":"(C)1953～1956年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1919～1949年/B、1949～1956年/1953～1956年/D、1953～1978年"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"下列不属于新中国成立后党提出过渡时期总路线历史条件的是","correctAnswer":"(D)完成了发展国民经济的第一个五年计划","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"完成了民主革命遗留的历史任务/巩固了人民民主专政/恢复了国民经济/完成了发展国民经济的第一个五年计划"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"关于新中国成立初期的说法，不正确的是","correctAnswer":"(B)这一政权是实行工人阶级领导的各革命阶级联合专政的人民民主专政","analysis":"新民主主义社会是一个过渡性的社会，社会主义制度还没有确立","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"民族资产阶级包含在国家政权之中/这一政权是实行工人阶级领导的各革命阶级联合专政的人民民主专政/工人阶级是领导阶级/在文化上实行的是马克思主义指导下的新民主主义的文化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"下列几组词，最能准确反映“过渡时期”这一特殊年代的是","correctAnswer":"(A)工业化 抗美援朝 三大改造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"工业化 抗美援朝 三大改造/一边倒 人民公社 另起炉灶/合作化 求同存异 三个面向/中国梦 精准扶贫 从严治党"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会中的社会主义因素不包括","correctAnswer":"(B)民族资产阶级参加政权","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"国营经济/民族资产阶级参加政权/思想文化领域中马克思主义的指导地位/中国共产党的政治领导"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在建国前夕对由新民主主义社会向社会主义社会过渡所需的时间估计是","correctAnswer":"(B)十到十五年或二十年","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十到十五年/十到十五年或二十年/三到四个五年计划时间/三年左右"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"从（ ）到社会主义改造基本完成，是我国从新民主主义到社会主义的过渡时期。","correctAnswer":"(C)中华人民共和国成立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"五四运动/辛亥革命/中华人民共和国成立/新民主主义革命"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"（ ），实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革，开始了在社会主义道路上实现中华民族复兴的历史征程。","correctAnswer":"(B)从新民主主义到社会主义的过渡","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中华人民共和国的成立/从新民主主义到社会主义的过渡/新民主主义革命的胜利/人民民主专政的确立"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"对过渡时期总路线作出完整而准确的表述是在","correctAnswer":"(D)19694.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"19238.0/19480.0/19968.0/19694.0//"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会存在着多种经济成分，其中属于完全的社会主义性质的是","correctAnswer":"(C)国营经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"合作社经济/个体经济/国营经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会的基本国情，是我们考虑一切问题的出发点，这个基本国情是指","correctAnswer":"(B)中国是一个经济相当落后的农业国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国是一个半殖民地半封建社会/中国是一个经济相当落后的农业国/中国是一个脱胎于半殖民地半封建社会的社会主义国家/中国处在经济文化不够发达的社会主义初级阶段"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国社会主义改造和社会主义建设道路中一个十分突出的特殊性问题是","correctAnswer":"(A)一个落后的农业国的工业化问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一个落后的农业国的工业化问题/农业的社会主义改造问题/农业的机械化问题/民族资本主义工商业的社会主义改造问题"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义向社会主义过渡的经济条件是","correctAnswer":"(B)社会主义国营经济的壮大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国民经济的落后/社会主义国营经济的壮大/工商业发达，国家富强/农业实现现代化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期的总路线的内容，概括的说就是","correctAnswer":"(D)一化三改","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"三改两化/一化两改/三化一改/一化三改"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东关于农业社会主义改造的理论来源是","correctAnswer":"(C)列宁的合作化理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思的合作化理论/恩格斯的合作化理论/列宁的合作化理论/斯大林的合作化理论"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党提出新民主主义社会和平过渡到社会主义社会的最初设想是在","correctAnswer":"(A)民主革命时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主革命时期/中华人民共和国成立后/社会主义改造基本完成后/“文化大革命”时期"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"提出“工人革命的第一步就是使无产阶级上升为统治阶级，争得民主”的人是","correctAnswer":"(D)马克思恩格斯","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/列宁/马克思恩格斯"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"新民主主义社会的主要特征是","correctAnswer":"(A)既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素在政治经济上居于领导地位","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素在政治经济上居于领导地位/既有社会主义因素又有资本主义因素，但资本主义因素在政治经济上居于领导地位/既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素只在经济上居于领导地位/既有社会主义因素又有资本主义因素，但社会主义因素只在政治上居于领导地位"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造的实质是","correctAnswer":"(A)消灭生产资料私有制","analysis":"实质就是为了改变生产关系，消灭生产资料的资本主义私人占有制","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"消灭生产资料私有制/消灭生活资料私有制/消灭资本主义经济/消灭个体经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造中最具有中国特色的、对马克思主义社会主义学说贡献最大的是","correctAnswer":"(A)对资本主义工商业的社会主义改造","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对资本主义工商业的社会主义改造/对农业的社会主义改造/对手工业的社会主义改造/社会主义工业化道路"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"关于社会主义过渡时期总路线错误的说法是","correctAnswer":"(D)以中国特色社会主义为目标","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是“一化三改”的总路线/过渡时期结束的标志是社会主义改造结束/以单一的社会主义公有制和计划经济体制为目标/以中国特色社会主义为目标"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在新中国成立后，对新民主主义理论的一个重大贡献和发展是","correctAnswer":"(B)提出了从新民主主义到社会主义过渡的理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"提出了新民主主义革命理论/提出了从新民主主义到社会主义过渡的理论/提出了社会主义初级阶段理论/提出了人民民主专政理论"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"党在过渡时期总路线中，实现工业化是主体，两翼是","correctAnswer":"(A)对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造/正确处理农轻重关系/正确处理国家、集体、个人三者关系/正确处理工业化和三大改造关系"},{"content":"/第三章/第一节","type":"单选题","stem":"关于我国进行社会主义改造的目的错误的说法是","correctAnswer":"(A)消灭资本家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"消灭资本家/确立社会主义生产关系/健全社会主义上层建筑/继续解放和发展生产力"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"新中国成立初期，中国处于新民主主义社会，其经济成分有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义国营经济与合作社经济/个体经济/私人资本主义经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"在新民主主义社会经济成分中，属于非社会主义的因素有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"私人资本主义经济/个体农业经济/个体手工业经济/国营经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国从新民主主义到社会主义过渡的主要条件是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"实现了社会主义现代化/社会主义国营经济的壮大/无产阶级政党的领导/有利于过渡的国际因素"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"在中国进行社会主义改造的目的是","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"消灭资本家和富农分子/确立社会主义生产关系/推翻帝国主义压迫/继续解放和发展生产力"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"下列对新民主主义社会的说法中正确的是","correctAnswer":"AD","analysis":"注意新民主主义社会不是完整的独立的社会形态","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"是一种过渡性质的社会阶级/是一个独立的社会形态/具有多种社会形态的因素/是半殖民地半封建社会走向社会主义社会的中介和桥梁"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"党提出了以“一化三改”为主要内容的过渡时期总路线，其具有实现的可能性包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"相对强大和迅速发展的社会主义国营经济为总路线的提出提供了物质基础/从低级到高级国家资本主义形式的出现成为提出总路线的又一个重要因素/广大农民走互助合作道路的要求为总路线的提出提供了重要依据/国民经济得以恢复，民主革命遗留任务已经完成"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"1949年党的七届二中全会提出“两个转变”指的是","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"稳步的由农业国转变为工业国/稳步的把中国建成为农业大国/由社会主义初级阶段转为高级阶段/由新民主主义国家转变为社会主义国家"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"党在过渡时期的总路线的主要内容是“一化三改”，其中三改是指","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工业改造/对农业的社会主义改造/对个体手工业的社会主义改造/对资本主义工商业的社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"关于党在过渡时期总路线的表述正确的是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"过渡时期总路线坚持社会主义建设和社会主义改造同时并举/过渡时期总路线体现了社会主义工业化和社会主义改造的紧密结合/过渡时期总路线体现了解放生产力与发展生产力的有机统一/过渡时期总路线体现了变革生产关系与发展生产力的有机统一"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国由新民主主义向社会主义转变的条件主要包括","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国共产党的领导和人民民主专政的国家制度的建立/国家财政经济状况的根本好转/新民主主义经济制度的建立和国民经济的恢复/马克思主义、毛泽东思想的指导地位"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国新民主主义社会的主要特点包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是个过渡性质的社会/政治上实行工人阶级领导的人民民主专政/经济上实行国营经济领导下的五种经济并存/社会主义公有制经济是主体"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"1951年前后，党内大体形成了先用三个五年计划的时间搞工业化建设，再向社会主义过渡的共识。当时认为","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察过渡时期总路线提出的历史过程","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"在过渡的时间上，认为需要一个相当长的新民主主义建设阶段，一般估计为15年到20年时间/在转变条件上，认为只有实现了国家工业化，才能实现私营工业国有化和农业集体化/在过渡的步骤和方式上，认为当工业发展了、国营经济壮大了，就可以进一步实行资本主义工商业的国有化和个体农业的集体化/民主革命遗留任务已经完成"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国新民主主义社会的阶级构成主要有（ ）等基本的阶级力量。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工人阶级/其他小资产阶级/农民阶级/民族资产阶级"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"过渡时期总路线的“两翼”包括","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家的社会主义工业化/对农业的社会主义改造/对手工业的社会主义改造/对资本主义工商业的社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"关于中国新民主主义社会的下列说法正确的是，这一历史时期","correctAnswer":"ACD","analysis":"新民主主义社会属于社会主义体系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"它是一个过渡性质的社会/它从属于资本主义范畴/它既有社会主义因素也有非社会主义因素/新民主主义社会是指从中华人民共和国的成立到社会主义改造的基本完成"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"党在过渡时期的总路线和总任务是","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"逐步实现对农业、对手工业和资本主义工商业的社会主义改造/逐步实现国家的社会主义工业化/逐步建立社会主义公有制基础/逐步消灭非社会主义因素"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"过渡时期总路线反映了中国社会由新民主主义向社会主义转变的历史必然性，这是因为","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国家工业化是国家独立和富强的物质基础和必要条件/对资本主义工商业进行全面的社会主义改造，是迅速实现国家工业化的迫切需要/对个体农业和手工业进行社会主义改造，是发展农业和提高整个社会生产力的客观需要/1953年我国还没有全面开展生产资料私有制的社会主义改造的条件"},{"content":"/第三章/第一节","type":"多选题","stem":"在新民主主义社会中，主要存在的三种经济成分是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义经济/个体经济/合作经济/资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成，是我国从（）到（）的过渡时期。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"新民主主义/社会主义"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在过渡时期，我国社会的性质是（）","correctAnswer":"(A)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"新民主主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在新民主主义社会，主要的经济成分是（）、（）和（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"社会主义经济/个体经济/资本主义经济"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在新民主主义社会，中国社会的阶级构成主要有工人阶级、农民阶级和其他（）、（）等基本的阶级力量","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"小资产阶级/民族资产阶级"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"随着土地改革的基本完成，（）和（）的矛盾逐步成为国内的主要矛盾","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"工人阶级/资产阶级"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"在新民主主义社会中，（）的因素不论在经济上还是在政治上都已经居于领导地位，但非社会主义因素仍有很大的比重","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"社会主义"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"新民主主义社会是属于（）体系的，是逐步过渡到社会主义社会的（）的社会","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"社会主义/过渡性质"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"实现（），是国家独立和富强的必然要求和必要条件","correctAnswer":"(A)社会主义工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义工业化"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"党在过渡时期总路线，是一条（）和（）同时并举的路线","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"社会主义建设/社会主义改造"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"马克思、恩格斯在创立科学社会主义理论时，就提出了从（）向（）过渡的问题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"资本主义社会/社会主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"1949年2月，党的七届二中全会专门讨论了建设（）的问题","correctAnswer":"(A)新民主主义社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"新民主主义社会"},{"content":"/第三章/第一节","type":"填空题","stem":"党在过渡时期的总路线，将马克思列宁主义关于（）的理论在中国具体化了，为中国社会主义改造提供了行动指南","correctAnswer":"(A)过渡时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"过渡时期"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党对农业进行社会主义改造的方针是","correctAnswer":"(B)积极领导，稳步前进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"趁热打铁，积极领导/积极领导，稳步前进/自愿互利，国家帮助/国家帮助，典型示范"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对资本主义工商业进行社会主义改造的方法是","correctAnswer":"(A)和平赎买","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"和平赎买/国家资本主义/合作化/改造企业和改造人相结合"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国农业合作化采取了循序渐进的步骤是","correctAnswer":"(B)由互助组到初级社再到高级社","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"由互助组到高级社再到集体化/由互助组到初级社再到高级社/由初级社到互助组再到高级社/个体小农到互助组再到高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"中国民族资产阶级在社会主义改造时期仍有两面性，其表现为","correctAnswer":"(C)剥削工人的一面和接受改造的一面","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命性和妥协性/主动性和被动性/剥削工人的一面和接受改造的一面/进步性和顽固性"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"党在农业社会主义改造中对待富农的政策是","correctAnswer":"(B)由逐步限制到最后消灭富农经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"征收富农的多余土地财产/由逐步限制到最后消灭富农经济/消灭富农经济/限制富农经济"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党对官僚资本和民族资本采取的政策分别是","correctAnswer":"(B)没收、和平赎买","analysis":"对待官僚资本和民族资本态度完全不同","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"没收、没收/没收、和平赎买/和平赎买、没收/和平赎买、和平赎买"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家资本主义企业生产关系发生根本变化是在","correctAnswer":"(B)全行业的公私合营之后","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"开始委托订货之后/全行业的公私合营之后/个别企业公私合营之后/实行了统购统销之后"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国对个体手工业进行社会主义改造的主要方式是","correctAnswer":"(D)合作化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"赎买/统购统销/公私合营/合作化"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对农业进行社会主义改造的第二个阶段主要是建立","correctAnswer":"(B)初级农业合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"互助组/初级农业合作社/高级农业合作社/人民公社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对农业进行社会主义改造的第三个阶段主要是建立","correctAnswer":"(C)高级农业合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"互助组/初级农业合作社/高级农业合作社/人民公社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对手工业的社会主义改造的第一步是","correctAnswer":"(B)办手工业供销小组","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"办手工业供销合作社/办手工业供销小组/建立手工业生产合作社/建立手工业生产合作小组"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对手工业的社会主义改造的第二步是","correctAnswer":"(A)办手工业供销合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"办手工业供销合作社/办手工业供销小组/建立手工业生产合作社/建立手工业生产合作小组"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对手工业的社会主义改造的第三步是","correctAnswer":"(C)建立手工业生产合作社","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"办手工业供销合作社/办手工业供销小组/建立手工业生产合作社/建立手工业生产合作小组"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造经历了三个步骤，第一步采取的措施是","correctAnswer":"(A)委托加工、计划订购、统购包销","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"委托加工、计划订购、统购包销/国家向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有/国家派干部进入企业，同工人、资本家共同管理和改造企业/实行个别企业的公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造经历了三个步骤，第二步采取的措施是","correctAnswer":"(B)个别企业的公私合营","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"在私营工业中实行委托加工、计划订购、统购包销/个别企业的公私合营/向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有/实行全行业的公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"在对资本主义工商业的改造中，国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、代销等形式，使其生产、经营开始纳入国家计划的轨道。利润分配上实行“四马分肥”政策，工人在企业中的地位也发生改变。这使得企业","correctAnswer":"(B)具有了社会主义的因素","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"有所变化，但还是私营企业/具有了社会主义的因素/具有完全社会主义的性质/基本上成为社会主义国营性质的企业"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"在对资本主义工商业的改造中，国家向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有，利润分配仍然实行“四马分肥”，国家向企业派出公方代表，与工人、资本家共同管理和改造企业，公方代表居领导地位。这时的企业性质","correctAnswer":"(C)属于半社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"仍然属于私营企业/具有了社会主义因素/属于半社会主义性质/基本上属于社会主义国营性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家在公私合营后对合营企业进行清产核资，定股定息，委派人员负责企业的生产管理，同时按企业资本的股份额给原工商业者定息。这时的企业性质属于","correctAnswer":"(D)基本上成为社会主义国营性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"私营企业性质/具有社会主义的因素/半社会主义性质/基本上成为社会主义国营性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造完成的标志是","correctAnswer":"(D)全行业的公私合营","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个别企业的公私合营/实行初级形式的国家资本主义/把私营工商业的生产经营纳入国家计划的轨道/全行业的公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家在对资本主义工商业进行社会主义改造的过程中，在利润分配上采取的政策是","correctAnswer":"(D)四马分肥","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"统筹兼顾/劳资两利/公私兼顾/四马分肥"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对资本主义工商业实行社会主义改造，使资本主义所有制过渡到社会主义公有制具有决定意义的重大步骤是","correctAnswer":"(D)全行业公私合营","analysis":"考察高级形式的国家资本主义","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"委托加工/计划订货/统购包销/全行业公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"在对农业进行社会主义改造时建立的初级农业生产合作社属于","correctAnswer":"(C)半社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的改造采取从低级到高级的国家资本主义的过渡形式。高级形式的国家资本主义是指","correctAnswer":"(D)公私合营","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"统购包销/委托加工/计划订货/公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家对资本主义工商业的社会主义改造的正确方针是","correctAnswer":"(D)利用、限制、改造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"利用、团结、教育/利用、团结、改造/利用、限制、批评/利用、限制、改造"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对农业的社会主义改造中建立的初级农业生产合作社属于","correctAnswer":"(C)半社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对农业的社会主义改造中建立的互助组属于","correctAnswer":"(B)社会主义萌芽性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"对农业的社会主义改造中建立的高级农业合作社属于","correctAnswer":"(D)完全的社会主义性质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义性质/社会主义萌芽性质/半社会主义性质/完全的社会主义性质"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"1953年9月，毛泽东在对民主党派和工商界部分代表讲话时指出：改造资本主义工商业和逐步完成社会主义过渡的必经之路是","correctAnswer":"(C)国家资本主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"剥夺资本家的财产/排挤私营工商业/国家资本主义/保护民族工商业"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"土地改革完成后，党在农村工作的主要任务是","correctAnswer":"(A)引导农民走互助合作道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"引导农民走互助合作道路/国家帮助农民改善生活条件/把农民组织起来提高文化水平/组织农民集体劳动"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于对农业、个体手工业进行社会主义改造必须遵循的原则是","correctAnswer":"(D)积极领导，稳步前进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自愿互利/典型示范/国家帮助/积极领导，稳步前进"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于在中国进行社会主义改造的目的的是","correctAnswer":"(A)消灭资本家和富农分子","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"消灭资本家和富农分子/确立社会主义生产关系/健全社会主义上层建筑/继续解放和发展生产力"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造过程中出现了一些偏差，遗留了一些问题，下列不是其具体表现的是","correctAnswer":"(B)完全忽视了农民意愿","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"所有制结构过于单一/完全忽视了农民意愿/要求过急，发展过快/工作过粗，改造形式过于简单划一"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"全行业公私合营后，国家对合营企业进行","correctAnswer":"(B)定股定息","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"四马分肥/定股定息/无偿没收/核价收购"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"资本主义工商业全行业公私合营后，资本家领取的是","correctAnswer":"(B)定息","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"企业利润的1/4/定息/全部企业利润/和工人一样的工资"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"1953年10月毛泽东说：“一般规律是经过互助组再到合作社，但是直接搞合作社，也可允许试一试。走直路，走得好，可以较快地搞起来，为什么不可以？可以的。”这一论述针对的是","correctAnswer":"(B)个体农业的社会主义改造","analysis":"考察结合历史分析能力，从这段话可以看出是关于个体农业的社会主义改造","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"资本主义工商业的社会主义改造/个体农业的社会主义改造/土地改革运动/建立国营经济"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造中的创举是","correctAnswer":"(A)对资本主义工商业实行赎买政策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对资本主义工商业实行赎买政策/农业合作化/建立手工业合作社/没收官僚资本"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的农业社会主义改造大体上经历了（ ）三个阶段","correctAnswer":"(A)互助组、初级社和高级社","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互助组、初级社和高级社/供销小组、供销合作社和生产合作社/初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营/委托加工、计划订货和统购包销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的手工业社会主义改造大体上经历了（ ）三个阶段","correctAnswer":"(B)供销小组、供销合作社和生产合作社","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互助组、初级社和高级社/供销小组、供销合作社和生产合作社/初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营/委托加工、计划订货和统购包销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的资本主义工商业的社会主义改造大体上经历了","correctAnswer":"(C)初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互助组、初级社和高级社/供销小组、供销合作社和生产合作社/初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营/委托加工、计划订货和统购包销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"适合中国特点的农业社会主义改造道路，是积极引导农民组织起来，走（ ）道路","correctAnswer":"(A)互助合作","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互助合作/社会主义/公私合营/土地改革"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家资本主义有初级形式和高级形式之分，初级形式的国家资本主义是","correctAnswer":"(C)国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、经销代销等","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个别企业的公私合营和全行业公私合营/供销小组、供销合作社和生产合作社/国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、经销代销等/互助组、初级社、高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"单选题","stem":"1953年2月，毛泽东在河北视察工作时说：“邢台是个老区……一定要本着积极、稳妥、典型引路的方法去办。”这是毛泽东针对（ ）问题作出的指示","correctAnswer":"(A)农业合作化","analysis":"考察农业社会主义改造的方针","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"农业合作化/土地改革/农村人民公社/农村包产到户"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"对农业、个体手工业进行社会主义改造必须遵循的原则是","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自愿互利/典型示范/国家帮助/积极领导，稳步前进"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"对农业的社会主义改造坚持的基本原则有","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自愿互利/听从上级安排/典型示范/国家帮助"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在对农业进行社会主义改造的过程中，经历的三个发展阶段是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互助组/初级社/人民公社/高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"中国共产党根据马克思列宁主义关于社会主义改造的思想，从我国的实际出发，开创了一条有中国特点的农业合作化道路，成功地实现了对个体农业的社会主义改造。其历史经验主要有","correctAnswer":"BCD","analysis":"A选项反映的是人民公社成立后的情况","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"实行“三级所有、队为基础”的农业集体经济体制/遵循自愿互利、典型示范和国家帮助的原则/在土地改革后不失时机地引导个体农民走互助合作道路/采取从互助组到初级社再到高级社的逐步过渡形式"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"下列党和国家重要决策的表述，与社会主义改造时期无关的有","correctAnswer":"BC","analysis":"B选项论述与人民公社时期有关，C选项论述是八大二次会议通过的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“这种新式的国家资本主义经济是带着很大的社会主义性质的，是对工人和国家有利的”/“我们现在搞社会主义，也有共产主义的萌芽。学校、工厂、街道都可以搞人民公社”/“鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义”/“我们进行社会主义革命所用的方法是和平的方法”"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在进行社会主义改造、向社会主义过渡的进程中，中国共产党积累的丰富经验是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持社会主义工业化建设和社会主义改造同时并举/采取积极引导、逐步过渡的方式/先工业化后改造/用和平方法进行改造"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"全行业公私合营前，国家对资本主义工商业采取赎买政策，其中四马分肥是指","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察“四马分肥”","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"国家所得税/企业公积金/工人福利费/资方红利"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"新中国对民族资产阶级实行和平赎买的必要性在于","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族资产阶级拥护共产党的领导，承认《共同纲领》/中国经济落后，需要利用民族资本主义经济有益于国计民生的一面/民族资本主义构成整个国民经济的基础/民族资产阶级有一定的技术专长和管理经验"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"马克思列宁设想的对资产阶级和平赎买在中国之所以能够实现，是因为","correctAnswer":"BCD","analysis":"综合考察对和平赎买的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"新中国脱胎于资本主义社会/民族资本主义经济弱小和社会主义工业化的需要/中国共产党制定并实行对民族资本主义经济的“利用、限制、改造”政策/民族资产阶级在新中国建立后依然有两面性"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"我国对资本主义工商业实行和平赎买有利于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察为什么要对资本主义工商业进行和平赎买，而不能进行暴力剥夺","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"有利于促进国民经济发展/有利于争取和团结民族资产阶级/有利于巩固和发展统一战线/有利于团结那些原来同资产阶级相联系的知识分子"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"下列说法符合我国国情的资本主义工商业改造的道路是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"用和平赎买的方法改造资本主义工商业/采取从低级到高级的国家资本主义的过渡形式/实行初级形式的国家资本主义/把资本主义工商业者改造成为自食其力的社会主义劳动者"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在进行社会主义改造、向社会主义过渡的进程中，中国共产党积累的历史经验有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持社会主义工业化建设与社会主义改造同时并举/采取积极引导、逐步过渡的方式/用和平方法进行改造/用暴力方式进行改造"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"在一九五五年夏季以后，农村合作化以及对手工业和个体商业的改造出现了失误与偏差，主要原因是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察社会主义改造出现偏差和失误的原因","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"要求过急/工作过粗/改变过快/形式过于简单划一"},{"content":"/第三章/第二节","type":"多选题","stem":"对资本主义工商业进行社会主义改造经历的具体步骤有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实行初级形式的国家资本主义/实行个别企业的公私合营/实行全行业的公私合营/对企业的改造和对人的改造稳步进行"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对农业的社会主义改造遵循（）、（）和（）的原则","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"自愿互利/典型示范/国家帮助"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对农业的社会主义改造大体上经历了（）、（）和（）三个发展阶段","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"互助组/初级社/高级社"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对手工业的社会主义改造，党和政府采取了（）、（）的方针","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"积极领导/稳步前进"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对手工业的社会主义改造，在方法步骤上，从（）入手 ，逐步发展 到走（）的道路","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"供销合作/生产合作"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"赎买的具体方式不是由国家支付一笔巨额（），而是让资本家在（）内从企业经营所得中获取一部分（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"补偿资金/一定年限/利润"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"初级形式的国家资本主义是国家对私营工商业实行（）、（）、（）、（）等","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"委托加工/计划订货/统购包销/经销代销"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"高级形式的国家资本主义是公私合营，包括（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"个别企业的公私合营/全行业的公私合营"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"资本主义工商业的社会主义改造采取从（）到（）的国家资本主义过渡形式","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"低级/高级"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"党坚持（）与（）同时并举的方针，对于在深刻的社会变革中保持社会稳定具有十分重要的意义","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"社会主义改造/社会主义工业化"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"没有社会主义改造，就没有（）的建立","correctAnswer":"(A)社会主义基本制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义基本制度"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义改造解决了当时（）和（）的矛盾","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"无产阶级/资产阶级"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义改造解决了走（）道路还是（）道路的问题","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"社会主义/资本主义"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"无论是资本主义工商业，还是农民和手工业者的个体所有制，都具有私有制的性质。对其进行改造，属于（）性质","correctAnswer":"(A)社会主义革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义革命"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"对手工业的社会主义改造过程中，党和政府采取（）、（）和（）的方法","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"说服教育/示范/国家帮助"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"在“四马分肥”中，企业的利润，按（）、（）、（）、（）四个方面进行分配","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家所得税/企业公积金/工人福利费/资方红利"},{"content":"/第三章/第二节","type":"填空题","stem":"所谓国家资本主义，就是在国家（）和（）下的资本主义经济","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"直接控制/支配"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"剥削阶级在我国被消灭的标志是","correctAnswer":"(C)对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造的基本完成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中华人民共和国建立/全国大陆的解放与统一/对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造的基本完成/土地改革的完成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义制度在中国确立的主要标志是","correctAnswer":"(D)社会主义改造的基本完成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中华人民共和国的成立/国民经济的恢复与调整/《中华人民共和国宪法》的颁布/社会主义改造的基本完成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"1956年我国在生产资料所有制的社会主义改造基本完成后，开始进入","correctAnswer":"(D)全面建设社会主义时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义时期/国民经济恢复时期/从新民主主义向社会主义过渡时期/全面建设社会主义时期"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国进入社会主义初级阶段的起点是","correctAnswer":"(C)社会主义改造基本完成","analysis":"社会主义改造的基本完成，标志着社会主义初级阶段的开始","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中华人民共和国的成立/国民经济恢复任务的完成/社会主义改造基本完成/中共十三大的召开"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"三大改造基本完成的时间是（ ）年底","correctAnswer":"(A)1956.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1956.0/1955.0/1953.0/1978.0//"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国由新民主主义社会向社会主义转变的时期是指","correctAnswer":"(B)1949年10月-1956年12月","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1949年10月-1952年12月/1949年10月-1956年12月/1957年1月-1966年4月/1953年1月-1956年12月"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造基本完成后，中国共产党的中心任务是","correctAnswer":"(C)集中力量发展生产力，建设社会主义现代化强国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"调动一切积极因素，为社会主义事业服务/正确处理人民内部矛盾，巩固社会主义制度/集中力量发展生产力，建设社会主义现代化强国/加强和改进党的建设，巩固党的执政地位"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造的基本完成，社会主义制度的初步确立，标志着我国","correctAnswer":"(A)进入社会主义社会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"进入社会主义社会/进入社会主义社会高级阶段/由新民主主义开始向社会主义社会过渡/社会主义已经建成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造基本完成后，其所有制结构呈现的状况是","correctAnswer":"(C)以公有制为基础的社会主义基本经济制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"完全的公有制/国营经济为主导，多种经济形式并存/以公有制为基础的社会主义基本经济制度/社会主义公有制为主体，多种经济形式共同发展"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造基本完成后，占统治地位的经济形式是","correctAnswer":"(B)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个体经济/公有制经济/私人资本主义经济/国家资本主义经济"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"下面关于社会主义改造的不正确的论述有","correctAnswer":"(D)社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义","analysis":"社会主义改造的基本完成，标志社会主义制度在我国初步确立","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义改造的基本完成标志着社会主义制度在中国的确立/社会主义改造的基本完成实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革/社会主义改造的基本完成为中国的社会主义现代化建设奠定了基础/社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"劳动人民真正成为国家的主人是在","correctAnswer":"(A)社会主义基本制度确立后","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义基本制度确立后/新中国成立后/改革开放后/共产主义实现后"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"1956年底，三大改造的基本完成，标志着社会主义制度在我国","correctAnswer":"(B)初步确立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本建成/初步确立/基本完善/完全建成"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义的基本（ ）制度建立起来，是中国进入社会主义社会的最主要标志","correctAnswer":"(A)经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济/政治/文化/政党"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"（ ），实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革，开始了在社会主义道路上实现中华民族复兴的历史征程","correctAnswer":"(B)社会主义基本制度的确立","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中华人民共和国的成立/社会主义基本制度的确立/新民主主义革命的胜利/人民民主专政的确立"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造完成后，我国阶级关系发生了根本性变化，（ ）已经在中国内地被消灭","correctAnswer":"(D)民族资产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"官僚资产阶级/地主/富农/民族资产阶级"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造完成后，我国阶级关系发生了根本性变化，( )被改造成自食其力的劳动者","correctAnswer":"(C)民族资产阶级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"地主/农民/民族资产阶级/官僚资产阶级"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义制度的确立是中国历史上最深刻最伟大的社会变革，为当代中国一切发展进步奠定了","correctAnswer":"(D)制度基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济基础/政治基础/文化基础/制度基础"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义改造的完成具有深刻的历史意义，因为它解决了","correctAnswer":"(A)无产阶级和资产阶级的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"无产阶级和资产阶级的矛盾/帝国主义和中华民族的矛盾/封建主义和人们大众的矛盾/官僚资产阶级和民族资产阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"下列关于社会主义改造理解错误的是","correctAnswer":"(B)与社会主义改革是一回事","analysis":"注意社会主义改造与社会主义改革的联系和区别","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"1956年底完成的/与社会主义改革是一回事/解决了走社会主义道路还是资本主义道路的问题/解决了无产阶级和资产阶级的矛盾"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"关于社会主义改造和社会主义改革的关系，理解错误的有","correctAnswer":"(D)改革是对改造的否定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"两者都为解放和发展生产力/两者都是在特定历史时期的必然选择/两者之间存在前后相继的联系/改革是对改造的否定"},{"content":"/第三章/第三节","type":"单选题","stem":"关于社会主义基本制度确立的意义理解错误的有","correctAnswer":"(A)并没有改变世界政治经济格局","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"并没有改变世界政治经济格局/增强了社会主义的力量/对维护世界和平产生了积极影响/是世界社会主义发展史上又一个历史性的伟大胜利"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"历史证明，我国的社会主义改造是十分成功的，因为","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我国在一个几亿人口的大国中比较顺利地实现了如此复杂、困难和深刻的社会变革/我国在这一变革中不仅没有造成生产力的破坏，反而促进了国民经济的发展/我国在这一变革中增强了人民的团结，得到了人民的普遍拥护/我国在这一变革中没有引起巨大的社会动荡"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"20世纪50年代中期，社会主义改造基本完成，标志着","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义制度在我国已经确立/我国进入了社会主义初级阶段/我国步入了社会主义改革时期/我国实现了新民主主义向社会主义过渡"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"中华人民共和国的成立标志着","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"半殖民地半封建社会结束/中国进入新民主主义社会/中国进入社会主义社会/新民主主义革命基本胜利"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"新民主主义革命的胜利，社会主义基本制度的建立，是20世纪中国又一次划时代的历史巨变，是世界社会主义运动史上又一个历史性伟大的胜利，其重大意义在于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"证明了比较落后的国家能够实行社会主义革命，建立社会主义制度/为当代中国的发展进步奠定了制度基础/使广大劳动人民真正成为国家的主人/丰富和发展了马克思主义的科学社会主义理论"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"在我国社会主义改造历史上，有两个事实是世界历史上各种革命大变动中罕见的，这就是","correctAnswer":"BD","analysis":"考察社会主义改造历史上两个罕见事实","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"没有使用暴力，反而是通过和平的方式完成的/没有造成生产力的破坏，反而促进了工农业和整个国民经济的发展/没有通过自下而上的方式，反而是通过自上而下方式完成的/没有引起巨大的社会动荡，反而极大地加强了人民的团结，获得人民普遍拥护下完成的"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"1954年（ ）的召开和（ ）的颁布实施，为逐步健全和完善我国社会主义政治制度奠定了坚实的基础","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《共同纲领》/党的八大/第一届全国人大/《中华人民共和国宪法》"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义基本制度的确立","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是中国历史上最深刻最伟大的社会变革/为当代中国的一切发展进步奠定了制度基础/为中国特色社会主义制度的创新和发展提供了重要条件/标志中国已经跨越了社会主义初级阶段"},{"content":"/第三章/第三节","type":"多选题","stem":"社会主义改造的巨大历史意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现了中国历史上最深刻最伟大的社会变革/初步确立了社会主义基本制度/为中国后来的一切进步和发展奠定了基础/解决了当时无产阶级和资产阶级的矛盾、走社会主义道路还是资本主义道路的问题"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造基本完成，标志着中国历史上长达数千年的（）制度的结束，（）在我国初步确立","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"阶级剥削/社会主义基本制度"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，使我国社会经济结构发生了根本变化，（）成分已占绝对优势，（）已成为我国社会的经济基础","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"社会主义经济成分/社会主义公有制"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，伴随着社会经济制度和社会经济结构的根本变化，我国社会的（）也发生了根本的变化","correctAnswer":"(A)阶级关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"阶级关系"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，表明社会主义制度已经在我国的（）、（）及（）其他领域基本确立","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"经济领域/政治领域/社会生活"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义基本制度的确立是中国历史上最深刻最伟大的（）","correctAnswer":"(A)社会变革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会变革"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义基本制度的确立，也为（）制度的创新和发展提供了重要条件","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"中国社会主义基本制度的确立，进一步改变世界政治经济格局，增强了（）的力量，对（）产生了积极影响","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"社会主义/维护世界和平"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义基本制度的确立，使（）真正成为国家的主人","correctAnswer":"(A)广大劳动人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"广大劳动人民"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"实践证明，中国可以在没有实现（）的情况下进入社会主义","correctAnswer":"(A)工业化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"工业化"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"（），我国对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造基本完成","correctAnswer":"(A)1956年底","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"1956年底"},{"content":"/第三章/第三节","type":"填空题","stem":"社会主义改造的基本完成，原来的地主和富农正在被改造成自食其力的（）","correctAnswer":"(A)劳动者","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"劳动者"}]}